快訊：特朗普總統說，如果中方控股，美國政府不會批准TikTok交易

快訊：特朗普總統說，如果中方控股，美國政府不會批准TikTok交易

美國總統特朗普週一（9月21日）早上在接受福克斯電視台採訪時說，如果美國公司或投資者對“抖音國際”（TikTok Global）沒有完全控制權，“那麼我們就不會批准這筆交易……我們將非常密切地註視著它。”

美國甲骨文和沃爾瑪兩家公司稍早（週六）在一份聯合聲明中表示，兩家美國公司和美國投資者根據協議將控股社媒“抖音國際”（TikTok Global），但“抖音”的母公司中國字節跳動星期一（9月21日）發表聲明，對一些“傳言”做出“澄清”。

字節跳動稱，在股權佔比方面，“TikTok Global目前是字節跳動持股100%的子公司，完成上市前（Pre-IPO）融資後，TikTok Global將成為字節跳動持股80%的控股子公司”。

美國總統特朗普星期六（9月19日）曾對美國公司甲骨文和沃爾瑪跟TikTok的合作方案表達了祝福，他“在理論上已經批准了交易”。

特朗普當天對記者說，這項協議能確保約1億名美國用戶的數據安全，他說，“安全將會是100%的。” TikTok（抖音國際版）似乎可以繼續在美國的運營。

特朗普總統8月14日簽署行政命令，給中國字節跳動公司（ByteDance） 90天的時間出售TikTok。美國政府擔心多達1億美國人使用該應用程序的個人數據可能被洩漏給中共政府。

路透社日前引述正討論協議內容的消息人士表示，甲骨文和沃爾瑪方面稱新成立的TikTok Global大部分股權將由美國投資者持有。甲骨文和沃爾瑪共有20%的股權，字節跳動則持有TikTok Global的80%股權，但美國投資者目前佔字節跳動約40%股權，所以整體計算下來，TikTok Global約53%股權屬於美國投資者。TikTok Global據報將於12個月內進行首次公開募股（IPO），在美國交易所上市。

根據合作方案，新成立的TikTok Global將“向美國財政部繳付超過50億美元新稅款”。有媒體報導，TikTok Global 將在美國設立50億美元的教育基金。特朗普總統星期六在競選造勢大會上提到這筆教育基金時稱，希望字節跳動的教育基金能夠教育美國民眾真正的國家歷史，而不是假歷史。

針對50億美元的“傳言”，字節跳動的聲明表示，“這只是對TikTok未來幾年業務發展所需繳納的企業所得稅和其他經營稅的一個預測。實際稅額還需根據業務發展的實際情況和美國的稅收結構而定。對於稅款的預測與此次合作方案無關”。

在董事會的組成方面，字節跳動的聲明說，“TikTok Global的董事會成員包括字節跳動的創始人和字節跳動的現任董事，以及沃爾瑪CEO。這意味著，在此合作方案下，字節跳動不會失去對TikTok的控制權”。字節跳動在聲明中沒有說明董事會各位董事的具體信息。

路透社引用TikTok的信息， TikTok Global的董事會將包括字節跳動的創始人張一鳴，以及沃爾瑪首席執行官道格·董明倫和字節跳動的幾位現任董事。

甲骨文和沃爾瑪週六在一份聯合聲明中表示，5個董事會成員中將有4位是美國人。

字節跳動的聲明還表示，有關抖音國際的新計劃不涉及任何算法或技術轉移，而甲骨文公司也將能夠檢視抖音國際的源代碼。

路透社報導，甲骨文拒絕對字節跳動ByteDance週一的最新聲明置評，而沃爾瑪沒有回應置評請求。

中國方面似乎對傳說的有關甲骨文和沃爾瑪跟TikTok的合作方案感到滿意。中共喉舌人民日報旗下的環球時報星期天發表社評稱， 字節跳動擁有TikTok Global的多數股權並保留了對TikTok的用戶推薦算法技術，這意味著字節跳動並沒有退出遊戲，避免了最壞的情況。

復旦大學教授沈逸星期一在環球時報發表的一篇文章中表示，特朗普對該協議的認可“甚至可以被視為對美國總統唐納德·特朗普8月份發布的行政命令的逆轉”，這得益於中國政府、字節跳動和美國國內力量的“協同努力”。

中國政府：如果中國冇控股權我地唔會批准交易

最好笑係中共要美國尊重市場經濟

中國蠃兩次嘛

有冇專家用簡單中文conclude即係點

美國又唔出聲屌番佢呢樣野
真係好嬲

即係支那懶醒搵一個做法去跳過 美國佬要控制既要求，事實上而加個交易完左都係大陸公司控制。所以美帝係醒既就應該ban鳩佢

只係technically 美國投資者有53%收益權，非直接控制。so its a trash number

呢個transactional structure一定係班懶醒既ibanker + lawyer 以為自己好叻叻兩邊都殺到 其實有小小腦都會ban鳩佢

胡總又炒車

沒錯